檢控官聯署斥鄭若驊檢控決定由政治主導

律政司刑事檢控科「一群檢控人員」撰寫匿名公開信，批評律政司司長鄭若驊其身不正，處理牽涉大型公眾活動的案件時，主要考慮政治因素，在沒有充分證據及合理機會定罪，以及不合乎公眾利益下堅持檢控，視檢控守則如糞土。

聯署稱，本月21日發生的元朗襲擊事件，令人震驚及憤慨，香港法治面臨前所未有的衝擊，支持成立獨立調查委員會，而檢控官反對任何形式的暴力，無論「暴徒」抑或「黑警」均絕不姑息，應該嚴格根據證據及檢控守則，決定是否檢控。

他們批評，在香港風雨飄搖時，鄭若驊和刑事檢控專員梁卓然，只會背誦範本答案，搪塞傳媒質詢；對內亦沒有安撫和穩定人心，沒有真誠面向法律界及廣大市民，鄭若驊只懂向特首叩頭，梁卓然則明哲保身，為未來晉升高等法院法官鋪路。

信件指出，律政司需要一個有良心及有原則的人，在廣大市民對法治及律政司失去信心時，保障正義得以伸張，無辜人士可獲釋放，以免辜負港人對律政司的期望。

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月3日 旺角遊行
8月5日 一齊罷工 7區集會